<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>

<items>
	<tips>
		<hint id="1">Если у Вас возникнут сложности, Вы всегда можете воспользоваться меню «Подсказка». Для этого просто коснитесь пальцем индикатора подсказок, когда он загорится.</hint>
		<hint id="2" >В процессе прохождения Вы активируете контрольные главы. Коснитесь иконки «Закладка», и сможете вернуться к любой доступной главе, чтобы изменить решение или, в случае гибели своего протеже, переиграть."></hint>
		<hint id="3" >Теперь Вы можете не только провести своего протеже по лаборатории разными путями, но и выбрать, кому помогать и чью историю узнать первой. Каждый путь по-своему уникален. Более того, некоторые Ваши решения меняют игровой процесс и могут как открыть ранее недоступные локации, так и спасти жизнь (или наоборот) некоторым персонажам.</hint>
		<hint id="4" >В «Симбионт 3» мы расширили вариативность прохождения игры: добавили скрытые локации, ключевые действия и улучшили систему реагирования окружающей среды на Ваши действия, а потому решено было ввести систему Достижений. Специальные значки не только послужат Вам наградой за внимательность, но и облегчат ориентирование в лаборатории.</hint>
		<hint id="5" >Действие книги-игры приближено к концепции реального времени. Иногда главному герою потребуется время, чтобы решить задачу, справиться с неприятностями или даже поспать. Ожидания, как и в реальности, разные: от минуты до 6-8 часов. Будьте терпеливы, и Вы узнаете все тайны Симбионта.</hint>
		<hint id="6" >Вы открыли один из четырех возможных финалов книги-игры. Чтобы узнать, как еще могла бы завершиться эта история, воспользуйтесь закладками контрольных глав. Подсказка: история Соболева могла завершиться двумя возможными способами, ключевой выбор был сделан, когда Вы решали, как именно стоит себя вести с шантажистами из корпорации.</hint>
		<hint id="7" >Вы открыли один из четырех возможных финалов книги-игры. Чтобы узнать, как еще могла бы завершиться эта история, воспользуйтесь закладками контрольных глав. Подсказка: история Беркута могла завершиться двумя возможными способами, ключевой выбор был сделан, когда Вы решали, стоит ли слушать Музу, а потом искать тайный склад.</hint>
		<hint id="8" >Вы разблокировали скрытый финал. Теперь Вы один из посвященных! Отныне и навсегда Ваша жизнь изменилась, ведь Вы знаете, что человечество — не единственная разумная форма жизни на Земле. Это знание опасно, держите его при себе, ибо любое неосторожно сказанное слово, и... Они всегда следят за нами!</hint>
		<hint id="9" >Чтобы выжить в столкновении с «обезьяной» в Отделе зоологов нужно отбежать, затаиться, отвлечь ее броском батарейки; проползти к «двери»; атаковать и прорываться.</hint>
		<hint id="10" >Чтобы открыть аварийный клапан, нужно слушать щелчки. Они раздаются: (1 засов) на втором вопросе, (2 засов) на третьем вопросе, и (3 засов) — на первом вопросе Соболева.</hint>
		<hint id="11" >Ключом к разгадке является классическое сочетание цветов радуги. Вспоминаем поговорку: каждый охотник желает знать, где сидит фазан. Т.е. порядковые номера цветов: красный (1), оранжевый (2), желтый (3), зеленый (4), голубой (5), синий (6), фиолетовый (7). Соотносим с цветными полосами на двери, и получаем правильную комбинацию: 1, 3, 5, 7.</hint>
		<hint id="12" >Спасаемся от «Паука» в Отделе зоологов (используем батарейки): катим батарейку вправо, сами идем влево, потом еще раз катим вправо, сами идем влево, наконец, швыряем батарейку вперед и сами идем вперед. Можно и наоборот, тогда: катим влево, идем вправо, катим влево, идем вправо, кидаем вперед и сами идем вперед.</hint>
		<hint id="13" >Замок от хранилища Стражей-пауков открывается так: выставляем пропущенное четное число: 4; подсоединяем внизу синий провод (цвет четных чисел).</hint>
		<hint id="14" >В тюрьме раскачиваемся на веревке, затем расшатываем крюк, а потом резко прыгаем.</hint>
		<hint id="15" >Убегаем от волны зомби из офисов: вначале крадемся, затем бежим, опять бежим, потом подзуживаем Соболева: добрые или злые слова (лучше чередовать).</hint>
		<hint id="16" >Шифр слесаря: СПЙ ГББ РЁЛЬ ПГЙМ. Ключом является стихотворение-намек: «Алфавит, как болото, только нет бегемота. Буквы лягушками скачут: прыг-скок! Каждая гласная скачет вперед, а не-согласная наоборот». То есть мы видим, что каждая гласная буква алфавита передвигается вперед, занимая место следующей, а согласная — наоборот, на одну отодвигается назад (криптография в один шаг). А вот мягкий знак не является ни гласной, ни согласной — это диакритический знак. Он остается на своем месте. Получается комбинация цифр: ТРИ, ДВА, СЕМЬ, ОДИН.</hint>
		<hint id="17" >Обыскиваем помещение, еще тщательнее обыскиваем, лезем в мусорное ведро и находим записку шутника. Код: первая пара чисел — количество официальных студийных альбомов группы «Биттлз» (13); вторая пара — ответ на главный вопрос жизни, вселенной и всего такого по версии суперкомпьютера Deep Thought (42). Итого, правильная комбинация: 1342.</hint>
		<hint id="18" >Находим рюкзак, осматриваем и запоминаем подсказки. Томик Шекспира с «нет повести печальнее» («Ромео и Джульетта»), DVD с фильмом Кубрика («Заводной апельсин), брелок с собачьей лапой и антиутопия Оруэлла («1984»). На вопрос про ворона любой ответ является верным.</hint>
		<hint id="19" >Вначале отступаем, защищаемся, кружим, опять отступаем, затем внезапно нападаем, угрожаем.</hint>
		<hint id="20" >Ключом является хронологическая последовательность событий из «Алисы в Стране чудес»: девочка+заяц+часы+дыра+черва.</hint>
		<hint id="21" >Пытаемся его свалить, затем атакуем, атакуем с расстояния, давим стулом, заливаем кислотой, бежим.</hint>
		<hint id="22" >Стоим и не шевелимся, ждем, пока не приблизится инфицированный, затем хватаем его, валим плашмя, чтобы он прикрыл Беркута от взрыва и... БА-БАХ!!!</hint>
		<hint id="23" >Идем только вперед, затем не даем зомби отгрызть себе руку, отвлекая его, осматриваемся, затем еще раз отвлекаем зомби, режем ладонь, отходим, отходим, — и прыгаем на лестничную площадку.</hint>
		<hint id="24" >Правильный маршрут: направо, налево, налево, направо, направо, прямо, направо, направо, не подходим к Беркуту, направо, направо.</hint>
		<hint id="25" >Правильные пиктограммы выбираются методом логического исключения: ребенок (единственное юное существо в числе взрослых особей); 34 (3+4 в сумме дают 7, в то время как прочие числа в сумме равны 12); красный круг — вторая фигура (единственная фигура без рамки).</hint>
		<hint id="26" >Нужен второй уступ, первый, затем прыгаем, и еще раз.</hint>
		<hint id="27" >Загоняем штурмовиков в ловушку: подзываем солдат, еще ближе, говорим, что ран нет, бежим, бежим ко второй решетке, ключ не ломаем.</hint>
		<hint id="28" >Код для разминирования заряда у шлюза: первая часть кода (34-43-35-29-22-22-29-23-74-47-23-...): 17; вторая часть кода (десятое простое число): 29; третья часть кода (83-38-51-92-29-35-11...): 11. Располагаем их в порядке возрастания, получаем пароль: 11-17-29.</hint>
	</tips>
	<achs>
		<achievement id="1" value="СТАРЫЙ ДРУГ" description="Начните сюжетную кампанию Соболева." notification="Он вернулся!" />
		<achievement id="2" value="РЕШИТЕЛЬНЫЙ" description="Начните сюжетную кампанию Беркута." notification="К бою готов!" />
		<achievement id="3" value="ОДИН В ТЕМНОТЕ" description="Войдите в Отдел зоологов без света." notification="Они где-то рядом..." />
		<achievement id="4" value="НЕСУЩИЙ СВЕТ" description="Войдите в Отдел зоологов с фонарем." notification="Луч света — луч надежды?" />
		<achievement id="5" value="МАРОДЕР" description="Заберите из схрона рычаг и карту тоннелей." notification="И это тоже пригодится!" />
		<achievement id="6" value="КОРМИЛЕЦ" description="Отыщите кусок филе и покормите... зомби!" notification="Ням-ням!" />
		<achievement id="7" value="Н — ЗНАЧИТ НЕЙРОБИОЛОГ!" description="Стравите Стражей-пауков." notification="Пусть победит сильнейший!" />
			<achievement id="8" value="ВЕРНЫЙ ДРУГ" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
		<achievement id="9" value="ЛЖЕЦ, ЛЖЕЦ" description="Не доверяйте никому, тем более аг..." notification="Т-с-с!" />
		<achievement id="10" value="ПРОПАГАНДИСТ" description="Завербуйте агента корпорации." notification="Правда — это оружие." />
			<achievement id="11" value="ТИРАН!" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="12" value="ПСИХОЛОГ-НЕДОУЧКА" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="13" value="ВНИМАТЕЛЬНЫЙ" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
		<achievement id="14" value="ЗНАТОК ТОННЕЛЕЙ" description="Пройдите лабиринт с картой." notification="И никаких больше развилок!" />
		<achievement id="15" value="ВНЕЗАПНЫЙ СОЮЗНИК" description="Мутант на страже добра?!" notification="Эт-то б-было... неожиданно!" />
			<achievement id="16" value="ДЕТЕКТИВ" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
		<achievement id="17" value="ДОБРОЕ СЕРДЦЕ" description="Оборвите мучения Одинокого стрелка." notification="Было тяжело, но вы справились..." />
		<achievement id="18" value="ЗАГНАННЫЙ ЗВЕРЬ" description="" notification="Разблокирован финал Террора!" />
		<achievement id="19" value="МЕТАМОРФ" description="" notification="Разблокирован финал Откровения!" />
			<achievement id="20" value="СЕРИЙНЫЙ УБИЙЦА" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="21" value="МАНЬЯК" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="22" value="КОЛЛЕКЦИОНЕР СМЕРТЕЙ" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="23" value="СКАУТ" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="24" value="МАСТЕР ЗАГАДОК" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
		<achievement id="25" value="ТИК-ТАК!" description="Помогите Беркуту отыскать будильник." notification="Бинго!" />
			<achievement id="26" value="НАХОДКА ДЛЯ ШПИОНА" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
		<achievement id="27" value="САБОТАЖНИК!" description="Солдаты в клетке? Им там самое место!" notification="Ловушка захлопнулась!" />
		<achievement id="28" value="РИСК — УДЕЛ СМЕЛЫХ!" description="Помогите Беркуту разминировать шлюз." notification="Хорошо, что не черный провод..." />
		<achievement id="29" value="ТОЧКИ РАССТАВЛЯЮТ ПУЛЯМИ..." description="" notification="Разблокирован Кровавый финал!" />
		<achievement id="30" value="КРЕДО НАЁМНИКА" description="" notification="Разблокирован финал Наёмника!" />
		<achievement id="31" value="ПОСЛАНЕЦ ЗЛА" description="Выйдите на контакт с Легионером." notification="Объект готов!" />
		<achievement id="32" value="КРОВОЖАДНЫЙ" description="Натравите Легионера на солдат." notification="Свидетели долго не живут." />
		<achievement id="33" value="ВОЛК В ОВЕЧЬЕЙ ШКУРЕ" description="Пусть Легионер атакует зомби." notification="Убить всех!" />
		<achievement id="34" value="КОНТАКТЫ ПЕРВОЙ СТЕПЕНИ" description="" notification="Единицам выпала честь вести переговоры с новой формой разума, и Вы в их числе. Поздравляем!" />
			<achievement id="35" value="ДЕКОДЕР" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
			<achievement id="36" value="ОПЛОТ" description="" notification="Вы активировали скрытое достижение!" />
	</achs>
</items>